[PR assistant筆試會考咩]

跪求有經驗嘅巴打絲打解答!
收到part time PR assisant offer 個HR叫小弟面試時做筆試
請問會問啲咩同寫啲咩

邊間？

你有經驗？求賜教😭😭😭

MTR?

叫做過下pr 考你寫野同講野

會寫啲咩㗎？第一次in 冇經驗

係regional pr company

即係邊間？
通常都係翻譯 寫野咁

we communication.
會唔會要寫新聞稿？

基本啦

可唔可以講多啲會問咩同寫咩？
小弟唔係讀公關出身 只係讀commu

唔使擔心 讀同做既野都可以差好遠
新聞稿同翻譯都一定會考
翻譯中>英 英>中 都可能會有
要知道新聞稿格式 用字通常係點
Google 下公關做d咩 唔好淨係靠tbb on9電視劇

翻譯啦 最主要係睇你中英文夠唔夠好

寫新聞稿
問有幾認識呢行同你性格
上網應該可以搵到唔少野
大同小異

利申:我都只係in過一兩間

其實commu都好類近架啦
讀咩無乜所謂
我都唔係讀commu / pr

最驚都係個written test...
有啲淆

謝謝賜教!

有冇話會翻譯啲咩類型嘅野？

淆都無用 你淆份卷都唔會容易D
但其實你寫份稿岩唔岩都乜無所謂
因為通常返工都有template跟
筆試主要睇你點present份野
寫野正正常常，面試合眼緣傾得埋就ok

多數係新聞稿其中一兩段
中譯英 英譯中都會有
嘗試唔好直譯 要通順同埋根據個client留意用字語氣

睇下你公司跟咩客 / 你會跟邊類客
通常都係出公司已做過既野

感謝感謝感謝!